《環時》： 搗亂的人不該放進來 羅哲斯自蓋「黑戳」

英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）日前來香港被拒入境，事件引爆中英兩國外交新一輛風波。內地《環球時報》今日發表署名評論員文章，指讓不讓一個外國人入境，這對任何國家來說都是絕對的主權，被拒者都心知肚明怎麼回事。

撰寫該文章的評論員「單仁平」，真名胡錫進，其實是《環球時報》總編輯兼社論主筆。文章形容，英國外交大臣約翰遜（Boris Johnson）昨日對羅哲斯（內地譯羅傑斯）被拒入境香港一事表示「非常關切」，並促北京及香港特區政府作出解釋，是「無理要求」，當然不會得到滿足。

文章謂：「以後對中國做了壞事的人，還有可能來中國搗亂的人，就該不放他們進來。就按照國際慣例，根本不對他們解釋，讓他們自己面壁思過去。這樣的拒絕多了，西方輿論再炒作，自己都會覺得沒意思，他們慢慢會習慣，把他們眼下不滿的事情當成一種自然。」

文章特別提及，羅哲斯來港前聲言要到監獄探望黃之鋒一事，「中國的入境限制算得上是大國中最寬厚的了，但再寬厚也有底線。像羅傑斯這樣，來之前就揚言要去對服刑的激進反對派探監，雖然他後來收回了這種表態，但他已經自己給自己的護照上『蓋了黑戳』。」

《環球時報》

笑死人

屌你老母係咪講緊每日果150隻

150隻蝗來港心知肚明是怎麼一回事